「教育有心人」發起聯署 希望傳媒停止妖魔化校長

東華三院李東海小學教師林麗棠疑不堪壓力，在校內墮樓身亡，外界將矛頭指向校長羅婉儀，又質疑校長權力過大猶如「土皇帝」；一群自稱校長、教師和「教育有心人」發起聯署，指對林老師不幸離世深感哀痛，但結果事件演變成社會聲討教育負責單位的不是，「是我們一眾滿懷理想從事教育工作的人始料不及和甚感心痛的」，批評聲討、怪罪、搏掌聲的文化造成教育界對立分化，無助改善教育制度。

聯署發起人自稱「一群無政治立場，只談教育的教育界僕人」，而根據發起聯署人公布的名單，截止下午參與聯署的 92 人，只有 50 人是具名聯署，當中教師只有 7 人，校長和副校長則有36人；有參與聯署者在聯署網站留言指，責罵與聲討解決不了問題，亦有人稱「希望傳媒停止妖魔化校長」、「校長也是人，没完沒了的逼迫，是否要當事人以死謝過才收手」。

聯署聲名指，對林老師不幸離世非常哀痛，希望事件從未發生，但事發後的七天，事件已不再是一間學校的事，而是「演變成整個社會聲討各個教育負責單位的不是」，令滿懷理想從事教育工作的人始料不及甚感心痛，更反問「難道教育界就只有不稱職的教師和校長嗎？」教育工作者工作致身體欠佳，犧牲與家人朋友相處時間，「難道就只是為求三餐一宿和玩弄辦公室政治嗎？」聯署人稱，校長希望扮演好教育領導的角色，教師則希望盡責地教育下一代，但遺憾未有看見教育團體帶領向前走，「反而看見的是一種聲討文化、怪罪文化、搏取掌聲的文化」，批評會造成教育界對立和分化，呼籲停止分化對立局面，為教育事業出力。

有無人可以起到聯署d人既底

全部東華三院的校長

cls 啲變態校長同副校一次過自動浮上水都有

香港其實變左妖魔都市
妖魔化呢三隻字我覺得好敏感 尤其是對住官僚 (包括政府)
1) 23條 : 袁國強：不應妖魔化23條
2) 高鐵 : 妖魔化高鐵只會邊緣化香港
3) 一地兩檢 : 林鄭︰市民勿將一地兩檢妖魔化 若擔心可以唔去內地
4) 移交逃犯條例 : 建制批民主派將修改移交逃犯條例妖魔化

當年林彗思老師講句wtf, 就全港喊打喊殺, 教育界又唔出句聲

東華三院法人董事長董事 監察人 相當有嫌疑
吹雞幫拖條八婆

算鳩數啦

班撚樣校長
十個校長九個藍

你班賤種 學人講教學熱誠 春風化雨
教師發展日
走去講大灣區樓市講座

平時向中共，港共表忠 花樣千變萬化

屌你老母 成班人型垃圾

自制仆街校長名單

校長點會唔幫校長
貪官點會唔幫貪官

一群自稱校長、教師和「教育有心人」發起聯署，指對林老師不幸離世深感哀痛，但結果事件演變成社會聲討教育負責單位的不是，「是我們一眾滿懷理想從事教育工作的人始料不及和甚感心痛的」，批評聲討、怪罪、搏掌聲的文化造成教育界對立分化，無助改善教育制度。
自稱

名都唔敢留
講經咩
一係自己都知有問題或者身有屎
一係就假名
無名既我話有五百萬人話支持羅校長係ifc表演跳樓都得啦

由你聯署
我地都係繼續推

推到冇用喇,
個校長退左休又有長俸

愛字頭班跳樑小丑?

突破盲腸
妖魔叫大家唔好妖魔化妖魔

班同類人開始驚比人篤

學校細細個已經教育小朋友做錯事要勇於承認責任同道歉,呢位校長由出事到現在從未出現同解釋,可以成為一校之長應該有高學歷水平,應該知道逃避係解決唔到問題,佢連為自己辯護都冇做過,好明顯係身有屎,依家迫死一條人喎,同殺人有咩分別?會唔會有人聯署幫D在逃既殺人犯叫傳媒唔好醜化「殺人犯也是人，是否要當事人以死謝過才收手？」

依個時間出啲咁聯署真係搞笑
反羅校長個情緒咁高漲
政府都鳩婚 東華都要高調解話調查
依班so call 有心人仲係到撐
如果係真心 咁佢地個腦應該裝屎
會唔會係有班老師玩曲線咋

而根據發起聯署人公布的名單，截止下午參與聯署的 92 人，只有 50 人是具名聯署，當中教師只有 7 人，校長和副校長則有36人
連名都唔敢出就唔好學人聯署啦
但邊個用真名就立即起佢底
不如搞個組織叫「愛護校長力量」

拿，公平d

你校長果邊搵條友出黎跳樓死

我咪信你囉

「一群無政治立場，只談教育的教育界僕人」

痴撚線 啲仆街校長 屌老師就得
然後社會評論下你地
就聯署叫人唔好評論 校本身好大壓力
係唔係痴撚線 真係以為自己惡曬
你高高在上屌人就得 人屌你就妖魔化你
風頭火勢仲搞啲咁既野 真係以為自己大曬
唔接受批評 只可以我批評人

條八婆本身就係妖魔，何來妖魔化？

聯署支持解僱羅婉儀人數，遠超教育黑心人聯署
證明教畜不得人心，應掃進棺材

妖魔話被迫害 果然夠支那

老襟

醜化 = 港語
妖魔化 = 胡語

教學別有用心人發起聯署。

個申訴/投注機制有效，邊個咁得閒“以死控訴”？出左人命先叫人要有正能量，平時唔見你班撚樣俾番d正能量老師？

一眾滿懷理想從事教育工作的人

真係人唔笑狗都吠

感謝呢96位聯署僕人。為全港市民提供笑話

件雞婆校長幾時上水？

無論你有幾多次分開出 聲明post
一面倒負評已說明你不得人心
識趣就自己落台

愛校力

聯署咗去邊，想睇人名咋

G持
校長應該有權搞d老師同女學生

搞大佢

而家佢地想淡化事件

截止下午參與聯署的 92 人，只有 50 人是具名聯署，當中教師只有 7 人 <== 呢個唔準的
亂click 都得

因為冇校長跳過樓

班校長好撚on9
又唔出名單
你以為你們是全香港的校長要我地全部聽你講呀？

唔好比佢停, 唔好比佢地淡化

殺人償命

有心人？有心到名都唔敢出？

係香港，講粗口大罪過強姦殺人

推

政府勿妖魔化港獨

左膠勿妖魔化連登！

隻妖魔走去呃病假